涉於8.31半周年向落單便衣警掟水樽 VTC學生今提堂不准保釋

太子8.31事件真相未解，即使在武漢肺炎陰霾下，仍有大批市民於上周六晚、即831半周年當天到太子站外擺放花壇悼念，結果再演成警民衝突。其間有落單便衣警在旺角遭「私了」，一度拔槍自保，到場增援的防暴警拘捕中東籍VTC學生，指他向警員投擲水樽和用竹枝指向警員。青年被控襲警罪今提堂，案件押後至5月11日待警方進一步調查，主任裁判官羅德泉拒絕被告保釋。

案件今在西九龍裁判法院提堂，被告鈕卓暉（19歲），被控於上月29日在奶路臣街近彌敦道交界襲擊正在執行職務的警員A。

控方指有片段拍到被告犯案

被告毋須答辯，控方申請押後本案，待警方進一步調查，包括檢取案發現場的閉路電視片段、翻查網上片段、為目擊證人錄取口供，以及索取事主的醫療報告等。被告申請保釋被拒，須還柙候訊。

據了解，當晚有市民向馬路投擲物件堵路，身穿便衣但配有「香港警察」及「police」字樣徽章的事主到場執勤，落車即遭逾10名市民圍毆，有人從後箍事主頸、有人嘗試絆跌事主，並有人不斷向事主投擲石頭、磚塊、水樽和雨傘施襲。有片段拍下被告一度向事主投擲水樽，並手持長達2米的竹枝指向事主。由於不斷受到施襲，事主迫於無奈下拔槍示警。

被控縱火17歲男生 投訴被迫簽口供紙

此外，當晚另有一名17歲學生疑因在旺角焚燒垃圾桶而被控縱火罪，今同在西九龍裁判法院提堂。辯方於庭上投訴，被告被捕後要求見律師被拒；一度以精神狀態不佳為由，要求押後錄取口供，但警方卻堅持於凌晨2至5時錄口供。此外，辯方指，所謂的警誡招認「唔係佢（被告）講嘅，係警方寫咗之後叫佢簽名」，警方威脅指若被告拒簽名便會加控他其他控罪。

17歲莊姓學生被控縱火罪，指他於3月1日凌晨，在旺角花園街與豉油街交界，無合法辯解而用火損壞屬於香港政府的一個垃圾桶。辯方透露，被告就讀中四，與中風母親相依為命，需照顧母親的日常生活。

被告暫毋須答辯，案件押後至4月27日，待警方檢取案發現場的閉路電視片段，以及檢驗被告的手提電話。

據了解，被告當晚疑將一把雨傘塞入垃圾桶，然後用圍板放火，過程遭一名督察目擊，督察隨即截停被告及其他人，並在現場搜檢獲口罩、手套等。被告警誡下承認犯案，指當時用雨傘「撩」火堆。主任裁判官羅德泉拒絕被告的保釋申請，須還柙候訊。

17歲莊姓學生被控縱火罪，指他於3月1日凌晨，在旺角花園街與豉油街交界，無合法辯解而用火損壞屬於香港政府的一個垃圾桶。辯方透露，被告就讀中四，與中風母親相依為命，需照顧母親的日常生活。

有冇人幫緊手

南亞手足
中四手足
推到家長幫手

推

屌

有名應該有同學識佢地

呢幾單真係走唔甩

推阿！！！！

冇一個法官係無辜

幫推

（轉載）十問「販民國師」沈旭暉：如何保證飯民加入功能組別會消滅功能組別，而不出賣選民？

幫手足啊

Push 可以點幫

留名，真係要幫

Good Night Sir！

狗

Push

可以點幫

又係羅德泉呢個狗官

有無相關律師幫手
好想幫手足

使唔使眾籌

push

希望盡快保釋到

呢D係咪應該要搵社工

又係依條撚樣黑官

究竟有無野可以幫到手足..........

推 點幫手足

星火毛EE個D會唔會知情況

其實多件案都顯示警甴非法取證，完全不實，仲可以繼續審落去？

返黎啦,2020年喇...........呢半年仲信有法治.......

又鳩屈，班仆街藍絲廢坑拉過未

如果無錯,呢個應該係個晚直播比扮左膠便衣狗拉個位手足黎

SORRY,我攪錯咗.........

當晚另有一名17歲學生疑因在旺角焚燒垃圾桶而被控縱火罪，今同在西九龍裁判法院提堂。辯方於庭上投訴，被告被捕後要求見律師被拒；一度以精神狀態不佳為由，要求押後錄取口供，但警方卻堅持於凌晨2至5時錄口供。此外，辯方指，所謂的警誡招認「唔係佢（被告）講嘅，係警方寫咗之後叫佢簽名」，警方威脅指若被告拒簽名便會加控他其他控罪。

17歲莊姓學生被控縱火罪，指他於3月1日凌晨，在旺角花園街與豉油街交界，無合法辯解而用火損壞屬於香港政府的一個垃圾桶。辯方透露，被告就讀中四，與中風母親相依為命，需照顧母親的日常生活。

推, 警甴正仆街

你班黑法
係唔係屌人老母好撚過癮？

紅官：警甴誠實可信

朋友問不如 kill咗佢好嗎

721果班仲保緊

天滅狗法官

推啊

如果真係認為法治完全唔可信，點解唔去"煞景"?

推 救手足

又係呢個垃圾官

OK,over my dead body

up

push
金錢上可以點幫？

呢隻狗官冇比過任何一位義士保釋

cls

真係紅到入心 sanction 包唔包？